---
title : 'வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthu-pothuvaana-kelvigal-part-2'
thumbnail: '../thumbnails/questions.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

# வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்

## செப்டிக் டேங்குகள் எவ்வாறு அமைக்க வேண்டும்?
வடமேற்கு திசை உகந்தது. இரண்டாவது பட்சமாக மேற்கு திசையில் வைக்கலாம். பெரு நகரங்களில் கழிவு நீர் கட்டிடத்தை  ட்ரைனேஜ்  வசதி இருக்கிறது. கிராமப் புறங்களில் ட்ரைனேஜ் வசதி இல்லாத காரணத்தால் கழிவு நீர் தேங்குவதற்காக செப்டிக் டேங்க் அமைக்கிறார்கள். அந்த செப்டிக் டேங்கானது எந்த இடத்தில் அமைத்தால் சிறப்பு என பார்க்கின்ற போது கட்டிடத்தின் வெளியே வடமேற்கு, மேற்கு ஒட்டிய வடக்கு, வடக்கு ஒட்டிய மேற்கு, தென்கிழக்கு, தெற்கு ஒட்டிய கிழக்கு, கிழக்கு ஒட்டிய தெற்கு ஆகிய திசைகளில் உள்ள பகுதிகளில் செப்டிக் டேங்க்  அமைக்கலாம். வடகிழக்குப் பகுதியில் நீரோட்டம் இருப்பது நல்லது என்றாலும், ஈசான்ய மூலை என்பதால் கழிவு நீர் தேங்குவது நல்லதல்ல. அதனால் வடகிழக்குப் பகுதியில் செப்டிக் டேங்க் அமைக்க கூடாது. ஓட்டு மனையில் தென்மேற்குப் பகுதியில் பள்ளம் இருக்கக் கூடாது என்ற காரணத்தாலும் செல்வத்தை குவிக்கும் உன்னத ஸ்தானம் தென்மேற்கு ஸ்தானம் என்பதாலும் தென்மேற்கில் செப்டிக் டேங்க் அமைக்கக் கூடாது. ஒரு மனையில் உள்ளே நுழையும் தலைவாசல் பகுதியில் நடைபாதைக்கு கீழே செப்டிக் டேங்க் கழிவு நீர் தேங்கும் சேம்பர், கழிவு நீர் குழாய் அமைவது கண்டிப்பாக கூடாது. தவிர்க்க முடியாத இடங்களில் கழிவு நீர் குழாய் மட்டும் அமைவது தவறல்ல.

## மேல்நிலை தொட்டிகள் சின்டக்ஸ் வாட்டர் டேங்குகள் எங்கு அமைய வேண்டும்?
வீட்டின் மேல் தென் மேற்கு பகுதியில் அமைத்துக் கொள்ளலாம்.

## குழந்தைகள் படுக்கும் அறைகள் எங்கு இருக்க வேண்டும்?
வட மேற்கு திசையில் இருக்க வேண்டும்.

## பால்கனி எப்படி அமைய வேண்டும்?
வீட்டின் மேல் வட கிழக்கு திசையில் இருப்பது மிகவும் நல்லது.

## மாட்டு தொழுவம் எங்கு இருக்கலாம்?
வீட்டின் வெளியே வட மேற்கு திசையில் அமைத்துக் கொள்ளலாம்.

## மரங்கள் வைக்கும் இடங்கள் என்னென்ன?
வீட்டின் வெளியே தெற்கு பகுதி அல்லது மேற்கு பகுதியில் வைத்துக் கொள்ளலாம். அக்னி மூலை, அல்லது ஈசானிய மூலையில் மரம் வைக்கக் கூடாது.

## கிரைண்டர், குளிர் சாதன பெட்டி எங்கு வைக்கலாம்?
சமையல் அறையில் தென் மேற்கு மூலையில் வைக்கலாம்.

வீட்டின் எந்தத் திசையில் காலியிடம் இருக்கலாம்?
பொதுவாக வட கிழக்கு எனப்படும் ஈசானிய மூலையில் காலி இடம் இருக்கலாம். அதில் தவறு இல்லை. அதற்கு அடுத்த படியாக, வட மேற்கு திசையை ஓரளவு காலியாக வைக்கலாம். ஆனால் முழுமையாக காலியாக விடக் கூடாது. தென் திசை எப்போதுமே அதிக சுமைகளுடன் முழுமையாக இருப்பது நல்லது. ஆனால் வடக்கு திசையையும் ஓரளவு காலியாக இருக்கலாம். வட மேற்கு அறையில் வட கிழக்கு பகுதியை காலியாக வைத்துக் கொள்வதும் நல்ல பலனை அளிக்கும்.

## வீட்டை சுத்தம் செய்யும் பொது என்ன பின்பற்ற வேண்டும்?
வீட்டை பெருக்கும் போது குப்பைகளை வீட்டின் வாசலை நோக்கி பெருக்கித் தள்ள கூடாது. அப்படி செய்தால் வீட்டின் செல்வமும் வெளியேறி விடும்.

## கட்டில் எப்படி வைக்க வேண்டும்?
கட்டில் தரையில் இருந்து ஒரு அடி உயரமாக இருக்க வேண்டும். கட்டிலுக்கு கீழே இடம் இல்லை எனில் உங்கள் சக்திகள் தேக்கம் அடையும். உங்கள் தனித்  திறமை மங்கிப் போகும்.

## தெற்கு திசையில் மூட முடியாத நிலையில் கிணறு இருந்தால் என்ன செய்யலாம்?
தெற்கு திசையில் கிணறு இருப்பது செல்வத்திற்கும், பெண்களுக்கும் கேடு விளைவிக்கும் என வாஸ்து சாஸ்திரத்தில் கூறப்பட்டு உள்ளது. குறிப்பாக பெண்களுக்கு கருப்பை நீக்கம், உடல் நலக் குறைவு ஆகியவை ஏற்படும். எனவே தெற்கு, தென் கிழக்கு, தென் மேற்கு திசைகளில் கிணறு இருந்தால், அந்த வீட்டில் பெண்கள் பூரண ஆரோக்கியத்துடன் இருக்க முடியாது. சில சமயம் இதனால் துர்மரணங்களும் ஏற்படும். அதனால், தெற்கு பகுதியில் உள்ள கிணற்றை எப்படியாவது மூடி விடுவது நல்லது. ஒரு சிலருக்கு கிணற்றை மூட முடியாத நிலை ஏற்படலாம். உதாரணமாக நீதிமன்றத்தில் கிணறு யாருக்கு சொந்தம் என வழக்கு நடக்கும் அல்லது பங்காளித் தகராறு காரணமாகவும் கிணற்றை மூட முடியாது. அது போன்ற நேரத்தில் கிணறு உள்ள பகுதியை பயன்படுத்தாமல், சுவர் எழுப்பி மறைத்து விட்டு, மனையின் ஈசானிய மூலையில் புதிதாக ஆழ்துளை கிணறு அல்லது கிணறு அமைத்துக் கொள்வது ஓரளவு பலனைத் தரும்.

## தலை வாசல்கள் எப்படி அமைய வேண்டும்?
தலைவாசல்களே ஒரு வீட்டின் மதிப்பை நிர்ணயிக்கின்றது எனலாம். இந்த தலைவாசல்களும் வீட்டின் பலன்களை நிர்ணயிக்கின்றன என்கிறது வாஸ்து சாஸ்திரம். ஒரு வீட்டில் ஒரேயொரு தலைவாசல் மட்டும் அமைப்பதாக இருந்தால் அதை வீட்டின் கிழக்குப் பக்கத்திலோ, அல்லது வடக்கு பக்கத்திலோ அமைக்க வேண்டும். இதனால் அந்த வீட்டில் வசிப்பவர்களுக்கு அவர்களின் வாழ்நாள் முழுவதும் யோகமான பலன்களே விளையும். தலைவாசலை, வீட்டின் தெற்கு பக்கமாகவோ, அல்லது மேற்கு பக்கமாகவோ அமைக்கக் கூடாது. அப்படி அமைத்தால் தீய பழக்கங்கள் ஏற்படும் என்று வாஸ்து சாஸ்திர நிபுணர்கள் கூறுகிறார்கள்.

## அழகிய மலர்களை எங்கு வைக்கலாம்?
அழகிய மலர்களை வைக்க சிறந்த இடம் வீட்டின் அல்லது அறையின் வடக்கு பாகம். மலர்களை வைக்கும் ஜாடியில் நீர் சுத்தமாகவும் மலர்கள் வாடாமலும் பார்த்து கொள்ள வேண்டும். மலர்கள் தொழில் ரீதியான அதிர்ஷ்டத்தை அதிகரிக்கும்.
